梁國雄：作為中國人，入到中國境內是理所當然

【明報專訊】由18名立法會議員組成的東江水考察團，昨早前往廣東省東江流域考察，團員包括社民連梁國雄等6名泛民議員，眾人昨經皇崗口岸過關入境內地。梁國雄昨入境時佩戴黃絲帶及英文口號襟章，一度被內地關員查問和要求除下相關物件，最終獲放行。梁國雄昨曾與內地水利官員交流，就東江水發問，對於會否趁考察向內地官員表達政治訴求，他說，若有機會會提出釋放內地維權律師，但承認此行只能與水利官員會面。
晤水利官員 就東江水發問

自2007年以後未曾成功入境內地的梁國雄，較早前成功申領一次過的通行證，他昨晨進入內地時，穿上印有古巴革命家哲古華拉頭像的上衣，並在外套掛上黃絲帶和上有「We are workers. Not slaves!」（我們是工人，不是奴隸）字樣的英文襟章。

梁國雄昨在內地表示，他過關時有內地關員認為其印有「四五行動」的卡片「不合格」，他向對方解釋什麼是四五運動，又指此卡片「在全世界都派了數萬張」。

他說，關員同時要求他除下掛在身上的黃絲帶和襟章，「剝咗先畀過（關）」，但梁國雄指「如果這樣寧願不過」，最後，關員說「我想你都有誠意回去考察（東江水）」，他相信對方是在請示上級後讓他過關。

戴黃絲帶 襟章 一度被要求除下

問及今次順利入境是否反映中央釋出善意，梁國雄稱自己作為中國人，有權入境中國，認為其入境權被剝奪多年，「我覺得一個中國人回不到自己國家，是一件可恥的事」。

考察團其他泛民議員包括邵家臻、公專聯莫乃光、梁繼昌、民主黨黃碧雲和公民黨陳淑莊。隨團有發展局長馬紹祥、常務秘書長（工務）韓志強和水務署長林天星。

昨日有數間本地電子傳媒欲在內地採訪梁國雄，但記者被身分未明的便衣人員多番阻攔，最後梁國雄於下午才能受訪，他接受訪問期間，身旁有多名掛上工作證的男子旁聽，其中有人拿出手機拍攝採訪過程。考察團為期兩日，今日黃昏返港。

- See more at:
教主退出政界，長毛受感召回國
到底而家反對派係咩玩法

係邊個可恥🤔

作為香港人，票唔投俾中國人是理所當然的

梁國雄稱自己作為中國人，有權入境中國，認為其入境權被剝奪多年，「我覺得一個中國人回不到自己國家，是一件可恥的事」
建設民主中國

做乜好似發現新大陸咁

不嬲都係大中華膠

要批准先入到
即係唔係中國人啦

要批准/證件過期前要離開/受入境管制
即係無居留
即係唔係中國人

長毛係中國人

共產主義唔係不分種族嘅咩

得港獨自決話自己唔係中國人姐

佢不嬲都係大中華膠架啦

係囉，不意外

建設左民主中國未

佢覺得自己係中國人好應該，佢個年代的人無香港人呢個概念。

聽講其實係共狗外圍維撚部隊，專職扮黑臉消耗港豬時間同救駕！！！

人地理念從一而終都係民主中國，點似班x登仔成日轉，今日捧呢個，聽日又屌個個，

08年高登仔仔高呼我係中國人，今日就話支那人沒有一個無辜

好感動
中國終於進步喇
我地泛民日望夜望既民主中國要反黎啦

Cno連中國入境權都冇，要申請十年期簽証

知唔知邊個板本龍馬？

佢無回鄕証都去到？

做人又唔洗非黑即白既
做到同事咪影下相紀念下
全世界啲政治人物
無論共和黨同民主黨果啲
鏡頭前批評 鏡頭後咪搭晒膊頭
你估真係所有野都針鋒相對咩 完左個議題就算la

共產黨先係問題，中國有咩問題